[
    {
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 디자인에 대한 설명으로 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["웹 페이지를 디자인하고 제작하는 것을 의미한다.","웹 디자인은 개인용 홈페이지 이외에 기업용 등 다양하다.","웹 디자인은 Web과 Design이라는 두 가지 개념이 결합된 것이다."],
        "correct_answer": "기업, 단체, 행사의 특징과 성격에 맞는 시각적 상징물을 말한다.",
        "desc": "기업을 상징하는 것은 CI"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인의 심미성에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "incorrect_answers": ["감성적인 부분으로 모든 사람에게 동일하게 나타난다.","합리적이며 객관적인 미적 활동이다.","국가, 민족, 관습, 시대와 관계없이 동일하게 나타난다."],
        "correct_answer": "아름다움을 느끼는 미적 의식이며 주관적일 수 있다.",
        "desc": "심미성 : 형태와 색채조화를 이루어 아름다움의성징을 만들어내는 것 , 대중형의 조형성이라고도 말하며, 시대적인 미의 기준, 사회적인 개성에 따라 변화됨"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "동시 대비에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["색상 대비","명도 대비","보색 대비"],
        "correct_answer": "한란 대비",
        "desc": "색의 대비에는 동시대비, 계시대비, 한난대비 등이 있고 동시대비에 속하는 것은 색상대비, 명도대비, 채도대비, 보색대비, 연변대비가 있음. 한난대비는 색의 대비 중 한 종류로 동시대비에 속하지 않음."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "계통 색명이라고도 하며 색상, 명도, 채도를 표시하는 색명은?",
        "incorrect_answers": ["특정색명","관용색명","근대색명"],
        "correct_answer": "일반색명",
        "desc": "기본색명 - 표색계에 의해 규정하는 방법 일반색명- 감성적으로 느껴진 느낌을 수식어로 덧붙여 사용 ex)빨강 Red,  R처럼 표색계를 이용하여 기호나 이름으로 표현 어두운 파랑,연보라 명도, 채도에 대한 수식어로 표현 관용색명 - 관습적이거나 연상적인 느낌으로 이름을 붙이는 방법 ex)귤색, 밤색, 무지개색,코발트 블루와 같이 고유한 이름을 이용하여 표현"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 내용이 설명하는 것은? &lt;br&gt; - 프랑스어로 Frooter에서 유래 된 용어이다. &lt;br&gt; - 나뭇잎이나 헝겊 등의 위에 종이를 대고 연필이나 크레용 등으로 문질러 나타내는 방법이다. &lt;br&gt; - 막스 에른스트같은 초현실주의 화가들이 자주 사용했다.",
        "incorrect_answers": ["포토몽타주","뜨롬쁘 레이유","콜라주"],
        "correct_answer": "프로타주",
        "desc": "올록볼록한 물체 위에 종이를 대고 연필이나 크레용으로 문질러 나타내는 기법은 바로 프로타주겠죠?"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색채조화의 공통원리에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["질서의 원리는 효과적인 반응을 일으키는 질서 있는 계획에 따라 선택된 색채들에서 생긴다.","비모호성의 원리는 두 색 이상의 배색에 있어서 모호함이 없는 명료한 배색에서만 얻어진다.","동류의 원리는 가장 가까운 색채끼리의 배색은 보는 사람에게 친근감을 주며 조화를 느끼게 한다."],
        "correct_answer": "유사의 원리는 색의 3속성의 차이가 큰 색상의 배색이 더욱 조화롭게 나타난다.",
        "desc": "유사조화: 두 가지 이상의 색이 서로 속성이 같거나 비슷하여 잘 어울리는 것을 말한다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자극이 생긴 후 이제까지 보고 있던 상을 계속해서 볼 수 있는 현상은?",
        "incorrect_answers": ["조화","연상","명시성"],
        "correct_answer": "잔상"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "어두운 곳에 들어갔을 때 물체의 상이 흐리게 나타나는 현상과 가장 관계가 깊은 것은?",
        "incorrect_answers":["색순응","푸르킨예 현상","조건등색"],
        "correct_answer": "박명시",
        "desc": "색순응 : 오래 바라본 색에 눈이 순응(적응)되어, 색에 대한 지각(인식, 깨닫다.)이 약해지는 것  푸르킨예 현상 : 어두워질 때 파장이 짦은 보라색계열이 먼저 보이고, 밝아질 때 청자색이 먼저 보이는 현상 (예시 : 낮에는 빨간색의 물체가 밤에는 검게 보이고, 낮에는 파랑색이던 물체가 밤에는 회색으로 보임.)  박명시 : 명소시(밝은 곳)에서 암소시(어두운 곳)로 이동할 때 박명시(어두운 곳에 들어갔을 때 무렟의 상이 흐리게 나타나는 현상)이 발생.   조건등색 : 다른 두 가지 색이 조명이나 빛 아래에서 통일한 색으로 보여지는 현상"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "유사, 대비, 균일, 강약 등의 디자인 요소가 포함되어 있는 디자인 원리는?",
        "incorrect_answers":["균형","리듬","통일"],
        "correct_answer": "조화",
        "desc": "조화는 균형,대비,통일,유사,균일,강약,변화등이 포함되어 있습니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "디자인 형태의 분류 중 이념적 형태에 속하는 것은?",
        "incorrect_answers": ["인위 형태","자연 형태","실제 형태"],
        "correct_answer": "추상 형태",
        "desc": "이념적 형태 - 추상적 형태 (점, 선, 면, 입체 등 - 실제적 감각으로 지각할 수는 없지만 느껴지는 형태)  현실적 형태 - 자연적 형태 (유기적인 형태 - 자연의 법칙에 의해 생성된 것)  인위적 형태 (기능적인 형태 - 인간의 필요에 의해 만들어진것)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "데 스틸(De Stijl)에 관한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["네덜란드를 중심으로 한 신조형 운동으로 요소주의라고도 불리운다.","도스부르크, 몬드리안, 리트벨트 등이 주요인물이다.","현대의 조형 활동은 인공세계를 상징하고 표현하는데 중점을 두어야 한다고 생각하였다."],
        "correct_answer": "아르누보의 조형사상에 큰 영향을 주었다.",
        "desc": "아르누보의 조형사상의 영향을 준 인물 윌리엄 모리스 - 미술공예 운동으로 독일공작, 바우하우스, 아루누보에 영향을 끼침"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "연속적인 패턴에서 볼 수 있는 디자인 원리는?",
        "incorrect_answers": ["동세","균형","변화"],
        "correct_answer": "반복"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "POP(Point of Purchase) 광고의 특징으로 바르지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["충동구매를 유도한다.","소매점의 장식 효과를 찾는다.","구매를 촉진, 결단하게 하는 설득력을 갖는다."],
        "correct_answer": "상품이 있는 장소에서 설득력이 없다.",
        "desc": "POP광고는 '구매시점광고'라고 불리며 상점에 직접 설치하는 광고문입니다.  특징은 구매심리를 자극하여 충동구매로 이어질 수 있게 유도합니다. 상황에 따라서 판매원의 설명보다 더 효과적일 수 있습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 수평선에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "incorrect_answers": ["동적이고 불안정한 느낌을 준다.","이지적 상징을 준다.","고결, 희망을 나타내고 상승감, 긴장감을 준다."],
        "correct_answer": "평화와 정지를 나타내고 안정감을 준다.",
        "desc": "수평선 : 평화, 정지, 안정, 편암함 수직선 : 상승, 엄숙, 긴장감 곡선 : 부드러운, 우아함, 무질서 사선 : 역동적, 속도감, 불안함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 4차원 디자인이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["TV 디자인","애니메이션","무대 디자인"],
        "correct_answer": "POP Art",
        "desc": "POP Art는 3차원(입체)디자인입니다. TV디자인도 제품디자인으로 3차원 디자인 입니다. 보기 1번 TV디자인이 아니라 TV광고(CF)디자인으로 표기되어야 됩니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 중 기계적 질감에 해당하지 않는 것은?",
        "incorrect_answers": ["사진의 망점","인쇄상의 스크린 톤","텔레비전 주사선"],
        "correct_answer": "나뭇결 무늬",
        "desc": "나뭇결 무늬는 기계적 질감이 아닌 자연적 질감에 속합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "제과점 홈페이지를 제작할 대 식욕을 돋게 하는 색채로 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers":["주황","노랑","빨강"],
        "correct_answer": "녹색",
        "desc": "식욕을 돋우게 하는 색은 난색이 적합합니다. 녹색이나 파란색 계통의 색은 식욕을 저하시키는 색을 말하므로 제과점이나 음식점과 같은 색상은 어울리지 않습니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "그림과 같이 도형의 한쪽이 튀어나와 보여서 입체로 지각되는 착시 현상은?",
        "question_img":"gineungsaWD2015_01_01",
        "incorrect_answers": ["방향의 착시","착시의 분할","대비의 착시"],
        "correct_answer": "반전 실체의 착시",
        "desc": "방향의 착시 : 선의 방향이 달라지면 인접한 다른 선의 각도와 방향이 달라 보임. 착시의 분할 : 동일한 크기의 선이나 면의 경우, 분할된 부분이 분할 되지 않은 부분보다 더 크거나 길어 보임. 대비의 착시 : 같은 면적이라고 하더라도 주변의 도형에 영향을 받아 두면적이 다르게 보임. 반전 실체의 착시 : 도형의 한쪽이 튀어나와 보여서 입체로 지각되는 착시 현상. [각 착시에 대한 예시도형 또는 예시사진을 봐보시는걸 추천합니다.]"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "색광에서 Red, Blue가 혼합될 때 그 결과 색은?",
        "incorrect_answers": ["Cyan","Yellow","White"],
        "correct_answer": "Magenta",
        "desc": "색광혼합은 가산혼합으로 빛의 삼원색인 RGB(빨강, 초록, 파랑)의 혼합을 말한다. 가산혼합은 혼합할수록 명도와 채도가 높아진다. R+G=노랑 R+B=자홍색(=마젠타) G+B=청자색(=시안) R+G+B=하얀색"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다양한 구성 요소끼리 하나의 규칙으로 단일화시키는 원리는?",
        "incorrect_answers":["주조","연속","반복"],
        "correct_answer": "통일",
        "desc": "통일 -하나의 규칙으로 단일화 시키는 것, 디자인의 질서가 느껴짐 지나치면 지루해짐  변화 -통일의 일부에 변화를 주는 것 지루해질 수 있는 통일성에 자극을 주며 흥미를 부부여, 변화가 지나치면 무질서 해짐"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음은 어떤 검색엔진의 사용에 대한 설명인가? &lt;br&gt; 특정한 분야별로 어떤 정보들이 존재하는 지 알고 싶을 때 유용하며, &lt;br&gt; 찾고자 하는 것에 대해 특정한 주제어, 키워드 등을 알기 힘들어도 대분류를 통해 점차 범의를 좁혀기면서 정보를 찾을 수 있다&lt;br&gt; 하지만 원하는 정보를 얻기까지 대분류  -&gt; 중분류 -&gt; 소분류와 같이 여러 단계를 거쳐야 하고 길을 잘 못 들면 시간만 낭비할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["키워드 검색엔진","혼합 검색엔진","메타 검색엔진"],
        "correct_answer": "주제별 검색엔진"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "하이퍼텍스트에서 사용되는 &lt;A&gt;태그에서 A가 지칭하는 용어는?",
        "incorrect_answers": ["앤드(And)","오토(Auto)","어너니머스(Anonymous)"],
        "correct_answer": "앵커(Anchor)",
        "desc": "A태그에서 A는 앵커(Anchor)를 말합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서의 시작과 끝을 표시하기 위해 사용되는 태그로 옳은 것은?",
        "incorrect_answers": ["&lt;body&gt;&lt;/body&gt;","&lt;html&gt;v/html&gt;","&lt;link&gt;&lt;&lt/link&gt;"],
        "correct_answer": "&lt;T&gt;&lt;/T&gt;",
        "desc": "머리 부분 관련 태그 -&lt;HEAD&gt;: 문서 자체에  대한 설명 -&lt;TITLE&gt;: 브라우저의 제목 표시줄에 문서의 제목을 보여줌 -&lt;STYLE&gt;: 문서의 배경색상과 글자와 줄간격 등을 제어함 -&lt;LINK&gt;: 다른 문서와의 관계, 외부스타일시트를 삽입 할 때도 사용함"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "상호작용을 지원하는 웹페이지 제작을 위한 CGI의 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers":["웹브라우저와 웹 서버, 응용 프로그램 간의 일종의 인터페이스이다.","방명록이나 카운터, 게시판 등에 사용된다.","HTML의 ＜FORM＞ 태그를 이용하여 CGI 프로그램으로 데이터를 전달한다."],
        "correct_answer": "웹 서버 프로그램은 CGI 기능을 사용할 수 없다.",
        "desc": "CGI는 사용자의 응답에 반응하여 홈페이지를 동적으로 보여주는 기법으로, 웹 서버가 사용자로부터 데이터를 입력받고 이에 따른 응답을 제공합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹브라우저(Web Browser)가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers":["크롬","파이어폭스","오페라"],
        "correct_answer": "아파치",
        "desc": "웹 브라우저의 종류 -모자이크(최초의 웹브라우저) -넷스케이프 -네이게이터 -핫자바 -인터넷 익스플로러 -링스(텍스트 기반의 웹브라우저) -그 외 오페라, 첼로, 아라크네, 삼바 등"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 통신 프로토콜은? &lt;br&gt; 컴퓨터 시스템의 직렬포트를 이용한 인터넷에 연결 된 호스트를 통해 컴퓨터에 접속하는 프로토콜",
        "incorrect_answers": ["TCP/IP","ARP/UDP","POP/SMTP"],
        "correct_answer": "SLIP/PPP",
        "desc": "TCP/IP : 메세지를 송신, 수신하는 사용자의 정보와 주소를 묶어서 패킷단위로 나눠주며 연결지향형 프로토콜 &lt;br&gt;SLIP/PPP : 컴퓨터 시스템의 직렬포트를 이용한 인터넷에 연결된 호스트를 통해 컴퓨터를 접속하는 프로토콜 &lt;br&gt;ARP/UDP : 무연결전송 프로토콜로 에러가 있어도 확인할 수 없어 데이터의 신뢰성이 낮다. &lt;br&gt;POP/SMTP : 메일을 송수신을 위해 사용되는 프로토콜"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷을 이용하여 한 컴퓨터에서 다른 컴퓨터로 파일 전송을 하는 프로토콜은?",
        "incorrect_answers":["Usenet","Telnet","ICMP"],
        "correct_answer": "FTP",
        "desc": "Usenet : 토론 FTP는 File Transfer Protocol의 약자로 컴퓨터들이 파일을 교환하기 위한 통신 규약이다.  ICMP는 Internet Control Message Protocol의 약자로 인터넷 제어 메세지 프로토콜이다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서에 삽입되는 자바 프로그램으로 대화형 페이지를 만드는데 효과적으로 사용될 수 있는 것은?",
        "incorrect_answers": ["컨트롤","컴포넌트","클래스"],
        "correct_answer": "애플릿",
        "desc": "애플릿은 별도의 웹 브라우저를 통해 홈페이지에서만 실행이 가능한 프로그램으로, 작은 의미의 자바 응용프로그램임"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML 문서의 작성자, 날짜, 주요 단어 등 웹브라우저의 내용에는 나타나지 않는 웹 문서의 일반 정보를 나타낼 때 사용하는 태그는?",
        "incorrect_answers": ["&lt;title&gt;","&lt;head&gt;","&lt;body&gt;"],
        "correct_answer": "&lt;meta&gt;",
        "desc": "&lt;head&gt; - &lt;title&gt; : 브라우저의 제목 표시줄을 표시. &lt;head&gt; - &lt;meta&gt; : 문서의 작성자, 날짜, 주요 단어등 웹브라우저의 내용에는 나타나지 않는 웹 문서의 일반 정보를 나타낼 때 사용"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "일반적인 웹브라우저(Web Browser)의 기능이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["인터넷을 편리하게 사용할 수 있다.","원하는 웹사이트에 쉽게 접속할 수 있다.","자주 이용하는 웹사이트의 목록을 관리할 수 있다."],
        "correct_answer": "컴퓨터 바이러스를 치료해 준다.",
        "desc": "3은 백신프로그램에 대한 설명입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML의 테이블과 관련이 없는 태그는?",
        "incorrect_answers": ["&lt;TR&gt;","&lt;TH&gt;","&lt;CAPTION&gt;"],
        "correct_answer": "&lt;DT&gt;",
        "desc": "&lt;TR&gt; : 가로방향의 행을 만듬. (햇갈린다면 한줄 추가될 때마다 표가 한층씩 쌓인다고 생각하시오.) &lt;br&gt; &lt;TH&gt; : 세로방향의 열한칸을 만듬. (&lt;TR&gt;과 같은 맥락으로 한줄 추가될 때마다 옆으로 늘어난다 생각하시오.) &lt;br&gt; &lt;DT&gt; : 목록생성에 관련된 태그로 순서가 없는 목록의 제목태그 &lt;br&gt; &lt;CAPTION&gt; : 테이블의 제목을 정의하는 태그입니다. 테이블 생성태그(&lt;table&gt;)아래줄에 적어주세요. (예시 : &lt;caption&gt;i dont like study&lt;/caption&gt;"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "네트워크 구조 중 링(Ring)형의 특징에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["2개 이상은 각 노드들이 고리 형태로 연결되어 있다.","전송중인 데이터는 목적 컴퓨터에 도달할 때까지 링을 통해 전달된다.","잡음(noise)에 강하다."],
        "correct_answer": "노드의 변경 및 추가가 쉽다.",
        "desc": "링(Ring)형은 네트워크를 구성하는 노드들이 하나의 링을 형성하는 것으로, 노드 단말기를 추가, 제거하는 동안 데이터 전송에 문제가 발생하는 어려움이 있게 됨"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "구글(Google) 검색엔진에 대한 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["로봇(Robot) 프로그램을 이용하는 단어별 다국어 검색 엔진이다.","검색 결과와 유사한 문서들을 [비슷한 페이지] 링크로 보여준다.","PDF 형태의 정보 검색이 가능하다."],
        "correct_answer": "모든 검색어에 대해 기본 값으로 OR 연산을 실행한다.",
        "desc": "자동 AND 검색"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 것은? &lt;br&gt; -기존 HTML의 단점을 개선하여 동적인 웹페이지를 만들 수 있도록 하기 위한 기술 &lt;br&gt; - 문서의 각 요소를 하나의 객체로서 위치와 스타일을 지정할 수 있고, 또한 사용자와의 상호작용을 첨가하거나 움직임이 가능함 &lt;br&gt; -자바스크립트를 기반으로 함",
        "incorrect_answers":["Shell","Ruby","DHTML","XML"],
        "correct_answer": "DHTML",
        "desc": "shell : 유닉스 운영 체제와 인터페이스를 위한 명령어. Ruby : 일본인 프로그래머 마츠모토 유키히로라는 사람이 개발한 객체 지향 프로그래밍 언어 DHTML : HTML의 단점을 보완한 동적인 HTML언어, 구성요소로는 HTML, CSS 그리고 JAVASCRIPT가 있다. XML : HTML을 개선한 자세대 인터넷 언어, 새롭게 태그를 정의할 수 있다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "HTML(Hyper Text Markup Language)의 특징으로 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["HTML은 Markup 언어이다.","HTML 문서는 ASCII 코드로 구성된 일반적인 텍스트 파일이다.","HTML은 컴퓨터 시스템이나 운영체제에 독립적이다."],
        "correct_answer": "HTML 문서에는 동영상을 재생할 수 없다.",
        "desc": "HTML문서에는 동영상 재생 기능도 지원합니다. (멀티미디어 기능을 지원하는 것을 말합니다)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 사용되는 연산자가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["&, &&","&gt;, &gt;"],
        "correct_answer":"&lt;, &lt;",
        "desc": "다항연산자 : !논리부정, ~비트부정, +-부호, ++--증감연산자 &lt;br&gt; 산순연산자 : *곱하기, /나누기, %나머지연산자, +더하기, -빼기 &lt;br&gt;시프트연산자 : &lt;, &gt;, &gt; (왜 &lt;가 없는지는 넷스케이프한태 물어보세요. 저도 궁금하내요! 참트루) &lt;br&gt; 관계연산자 : &lt;, &lt;=, &gt;, &gt;=, ==, != &lt;br&gt; 논리연산자 & ^비트논리연산, && ||일반논리연산 (||이거어떻게 타자로 치나요.) &lt;br&gt; 조건연산자 : ?, : &lt;br&gt; 대입연산자 : =, +=, -=, *= /=, %=, &lt;==, &gt;=, &gt;=, &=, ^=, |="
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "미국의 대학과 연구기관, 일부 민간회사의 컴퓨터 센터를 연결하는 광역 학술 연구망은?",
        "incorrect_answers":["NSFNET","ARPANET","BITNET"],
        "correct_answer":"CSNET",
        "desc": "CSNET : 미국의 대학과 연구기관, 일부 민간회사의 컴퓨터 센터를 연결하는 광역 학술 연구망"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "두 개의 컴퓨터 사이에 정보교환을 위해 사용되는 규칙을 의미하는 것은?",
        "incorrect_answers": ["스트림","패킷","인터페이스"],
        "correct_answer": "프로토콜",
        "desc": "프로토콜은 컴퓨터 네트워크를 통하여 데이터 전송을 오류없이 효율적으로 구현하기 위해 지켜야 하는 통신의 약속과 규범"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷상의 서버에 자신의 계정이 있어 서버 접속을 위해 사용자명과 패스워드를 입력하는 행위를 지칭하는 용어는?",
        "incorrect_answers":["로그아웃(logout)","링크(Link)","서핑(surfing)"],
        "correct_answer": "로그인(login)",
        "desc": "로그인 : 원격 컴퓨터에 자기 계정의 ID와 비밀번호 갖고 접속을 하는것 로그아웃 : 접속을 끊음 링크 : 정보의 연결 서핑 : 인터넷에서 정보검색하고 이용하는 것"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에서 일정 시간마다 지정된 처리를 반복 호출하는 함수는?",
        "incorrect_answers":["escape()","clearTimeout()","setTimeout()"],
        "correct_answer": "setInterval()",
        "desc": "window.setinterval() 메소드는 일정한 간격을 두고 지정된 명령을 주기적으로 실행시킵니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음 웹디자인 프로세스를 순서대로 바르게 나열한 것은?<br> ㄱ-콘텐츠 준비 , ㄴ-주제설정,<br>  ㄷ-레이아웃 설계, ㄹ-페이지제작,<br>  ㅁ-서버에 업로드 , ㅂ-유지보수,<br>  ㅅ-테스트 및 수정 ",
        "incorrect_answers":["ㄱ-ㄴ-ㄷ-ㄹ-ㅁ-ㅂ-ㅅ","ㄱ-ㄷ-ㄹ-ㅅ-ㅁ-ㅂ-ㄹ","ㄴ-ㄱ-ㄷ-ㄹ-ㅁ-ㅅ-ㅂ"],
        "correct_answer": "ㄴ-ㄱ-ㄷ-ㄹ-ㅁ-ㅅ-ㅂ",
        "desc": "웹 디자인 프로세스 과정 1. 주제 설정 2. 콘텐츠 준비  3. 레이아웃 설계 4. 페이지 제작 5. 테스트 및 수정 6. 서버에 업로드 7. 유지 및 보수"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹사이트 구축 시 고려사항으로 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["명확하고 일관된 내비게이션을 유지한다.","가급적이면 플러그인이 필요 없는 페이지를 만든다.","안정된 기술을 사용한다."],
        "correct_answer": "메뉴별로 사용한 모든 이미지는 유지보수를 위해 같은 폴더에 관리한다.",
        "desc": "이미지는 메뉴와 자료의 구조에 따라 폴더별로 관리할 수 있음"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 문서에 텍스트나 이미지 또는 멀티미디어 요소를 클릭하면 외부의 텍스트나 이미지, 기타 다른 멀티미디어 요소로 변경되는 것은?",
        "incorrect_answers": ["테이블","프레임","태그"],
        "correct_answer": "하이퍼링크"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽의 이미지 표현 방식 중 벡터에 대한 설명으로 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["이미지가 복잡하지 않은 글자나 로고, 캐릭터 등에 적합하다.","이미지를 축소, 확대하여도 이미지 질에 손상이 없다.","도형으로 이루어져서 선과 면이 뭉개지지 않아 깔끔하게 표현된다."],
        "correct_answer": "픽셀이 모여서 점과 점 사이를 연결하여 이미지가 구성되는 방식이다.",
        "desc": "픽셀이 모여서 점과 점사이를 연결하여 이미지가 구성되는 방식은 비트맵 방식입니다. 벡터이미지는 패스라는 각각의 점으로 구성 되어있습니다. (핸들,세그먼트,앵커포인트 등으로 구성됨!)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹상에 사용되는 파일 포맷 중 GIF와 JPG의 장점을 합친 형태로 GIF와는 달리 투명도 자체를 조절할 수 있는 특징을 가진 것은?",
        "incorrect_answers":["AI","PDF","PSD"],
        "correct_answer": "PNG",
        "desc": "PNG : 알파채널이 있어 GIF 대체용 / 8비트를 24비트로 저장가능 AI : 일러스트의 일반적인 파일 포맷 PDF :어도비사가 만든 국제 표준 페이지 기술 언어인 포스트스크립트를 기반으로 개발한 소용량의 전자 문서 파일 PSD : 포토샵 자체의 저장 방식으로 채널, 레이어, 패스 등이 모두 저장됨"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "동적인 타이포그래피를 나타내는 것으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["키네틱 타이포그래피","무빙 타이포그래피","모션 타이포그래피"],
        "correct_answer": "스테이틱 타이포그래피",
        "desc": "스테이틱 타이포그래피는 정적 타이포그래피에 속하며 2차원 평면에 인쇄하거나, 화면에 출력하는 기능을 말합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "2D 애니메이션의 종류가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["셀 애니메이션","모래 애니메이션","페이퍼 애니메이션"],
        "correct_answer": "클레이 애니메이션",
        "desc": "모래 애니메이션은 모래를 종이 삼아 모래 위에 손으로 그림을 그리는 것이다. 평면에 그리는 것이므로 2d 애니메이션이라 볼 수 있다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "3차원 그래픽스에서 렌더링 과정과 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers":["은면 제거","그림자 표현","텍스쳐 매핑"],
        "correct_answer": "원근 투명",
        "desc": "렌더링(Rendering) -모델링 된 오브젝트의 표현을 처리하는 과정 렌더링 과정: 투영-&gt;클리핑-&gt;은면 처리-&gt;쉐이딩-&gt;매핑"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "자바스크립트에 사용되는 연산자의 설명으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["서로 같지 않다의 관계연산자는 !=이다","++은 증가 연산자이다.","^는 논리 연산자이다."],
        "correct_answer": "서로 같다의 관계 연산자는 =이다.",
        "desc": "서로 같다는 == 입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "동영상 파일 포맷으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["*.asf","*.avi","*.rm"],
        "correct_answer":"*.mp3",
        "desc": "mp3는 오디오 파일 포맷입니다."
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "안티앨리어싱(Anti-aliasing)에 대한 설명으로 맞는 것은?",
        "incorrect_answers":["외곽선의 계단현상을 선명하게 한다.",	"외곽선의 계단현상을 만든다.","외곽선의 계단현상을 사각 형태로 만든다."],
        "correct_answer": "외곽선의 계단현상을 부드럽게 한다.",
        "desc": "안티앨리어싱은 비트맵 이미지의 곡선이나 사선 같은 외곽선을 부드럽게 만드는 것을 말합니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "인터넷에서 사용 가능한 사운드 파일 포맷이 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["aiff","wav","au"],
        "correct_answer": "pdf",
        "desc": "PDF는 디지털 출판을 목적으로 만든 어도비 아크로뱃 파일 포맷입니다. 전자책과 CD출판에 사용 되며, 용량이 작고 컴퓨터 기종에 관계없이 문서가 호환됩니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "애니메이션 제작과정 중 최초 단계로 중요 장면들을 열거해 놓은 그림을 무엇이라 하는가?",
        "incorrect_answers": ["Recoding","Planning","Effect Sound"],
        "correct_answer": "Story Board",
        "desc": "최초의 단계로 중요 장면들을 열거해 놓은 그림을 스토리보드라 하죠. (일종의 작업 지침서)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "캠코더에서 얻은 동영상클립을 편집하여 결과물을 얻기에 적합한 소프트웨어가 아닌 것은?",
        "incorrect_answers": ["Premiere","Movie Maker","Vegas"],
        "correct_answer": "Media Player",
        "desc": "Media Player는 음성/영상 재생 프로그램입니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "사용할 수 있는 색상의 수가 제한될 경우에 주로 활용하며, 적은 수의 색상으로 눈의 착시현상을 이용하여 여러 색을 사용한 것처럼 효과를 얻을 수 있는 방법은?",
        "incorrect_answers":["Modeling","Rotating","통일"],
        "correct_answer": "Dithering"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스(Computer Graphics)에 대한 정의로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["컴퓨터의 하드웨어와 소프트웨어를 이용하여 도형, 그림, 사진 이미지 등의 시각적 이미지를 만들어 내고 디지털화(Digitalize) 시키는 것이다","컴퓨터 그래픽스는 크게 2D 그래픽스와 3D 그래픽스로 나눌 수 있다","활용 범위가 매우 넓으며, 특히 영화나 영상물 등 의 멀티미디어 분야에서 가장 효과적으로 활용되고 있다"],
        "correct_answer": "전통적인 회화 방식을 응용하여 결과물을 디지털화 시킨 것은 제외한다",
        "desc": "전통적 회화 방식을 사용하여 결과물을 디지털화시킨 것도 컴퓨터 그래픽스에 포함됩니다"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "다음이 설명하고 있는 웹 그래픽 제작 소프트웨어의 기능으로 옳은 것은? &lt;br&gt; 여러 층으로 나눠진 이미지를 겹쳐 새로운 이미지를 만드는 방법이며 단계별로 별도의 작업이 가능해지므로 효율적인 작업수행을 할 수 있다.",
        "incorrect_answers": ["레벨","오브젝트","심볼"],
        "correct_answer": "레이어",
        "desc": "레이어는 서로 겹겹이 쌓인 투명한 시트와 비슷하며 레이어가 있기 때문에 합성 편집이 더 용이하게 됨"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "컴퓨터 그래픽스 활용 분야로 가장 거리가 먼 것은?",
        "incorrect_answers": ["VR(Virtual Reality)","Animation","Simulation"],
        "correct_answer":"CAM",
        "desc": "CAM(Computer Aided Manufacture)은 컴퓨터를 이용한 제조과정의 지원을 의미하는 것으로 제조 공정에 컴퓨터를 활용함으로써 생산성을 향상하는 것임"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "1946년 미국의 “에커드”와 “모클리”에 의해 개발된 세계 최초의 컴퓨터는?",
        "incorrect_answers": ["애플","맥킨토시","IBM"],
        "correct_answer": "에니악",
        "desc": "최초의 전자식 컴퓨터로 진공관을 사용한 것은 에니악(ENIAC)입니다. (주로 1세대)"
    },{
        "subject": "웹디자인 기능사",
        "question": "웹 사이트 기획 시 좋은 정보구조 설계를 위해 고려해야할 사항으로 틀린 것은?",
        "incorrect_answers": ["정보의 양","정보의 상하관계","정보의 일관성"],
        "correct_answer": "정보의 모호성",
        "desc": "좋은 정보구조를 설계하기 위해서는 비모호성(모호하지 않은=명확하고 간결한) 정보가 필요합니다"
    }
]